[電影Arrival] 第四維度？

無維度係一點
第一維度係點組成既一條線
第二維度係線組成既平面
第三係平面組成既立體

我地生活係第三維度，時間線中既一點

Arrival 主角學左宇宙語可以知道自己完整嘅人生， 時間點組成時間線，主角係咪已經活係第四維度(可以接觸到未來同過去)？

我地生活係第三維度，消耗緊生命中既時間(第四維度)，咁主角生活係第四維度，係咪消耗緊生活中既可能性(第五維度)？

咁第四維度既生命係咪就係要嘗試哂生命中所有既可能性先為之生活既終結？

所以主角應該做既就唔應該係唔作出改變，而係不段嘗試新既"未來"？因為改變左既未來先係唯一既未知？

我concept 啱唔啱？ 咁人死之前如果揾到方法進入第四維度咁就唔算死？

如果入左第四維度係可以對未來同過去有接觸，咁你生命既本體再唔係你既肉體而係你既記憶(靈魂)?

Sorry 1999 太得閒無野做係度FF 要屌屌輕力d

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

毒撚無人理

你開錯台姐...

討論呢個題目好似學術台會好d？

人腦好難想像第四維度係咩感覺架

所以我攞左arrival 主角做例子

所以主角應該做既就唔應該係唔作出改變，而係不段嘗試新既"未來"？因為改變左既未來先係唯一既未知？

戲入面話d 外星生物嘅時間唔係線性
我理解係過去同未來係相互影響
無分先因後果，因可以係果
而女主角都有依個技能
就算佢嘗試所謂新嘅未來
最後佢睇到嘅都係改變咗嘅未來
咁改變咗嘅未來就唔會係未知

我覺得依樣唔係套戲重點

係我認知中 生活係第4維度=擺脫左時間線=個度冇時間既概念
每一個第4維度所有野都已經係既定左 冇''change''呢個concept(因為change係要有時間存在作大前題
生活係第4維度既野(我諗唔可以用生物黎表達佢地既存在)對我地生活係第3維度既人黎講就等同神一般既存在(因為佢地擺脫左時間線 係時間線以外望返無限咁多個moment既3維空間 其實就等於全知)
而係我認知入面真係覺得生活係4維空間真係冇咩可能
想像一下 擺脫時間咁''生活'',''思考''其實係唔make sense
嗱樓主我冇睇過套戲 但如果套戲講到主角可以生活係4維空間但又冇比到合理解釋/設定 我諗樓主你都係當呢個係bug位就算
d戲9 up 下劇情/天馬行空 好簡單 但如果要幫佢地諗解釋就好難 只係辛苦左自己
樓主如果對維度有興趣就搵下相關書/video睇仲好啦 拘泥係一套戲度我覺得就唔是好明智 始終電影講到尾都係娛樂黎 學術既野都比較係拎黎做設定/噱頭
(可能我冇睇過好電影啦 好少睇電影)

利申 只是個dse雞 才疏學淺 上面基本上都只係自己ff既一套理論黎 歡迎糾正 &留名學野

有套漫畫叫dimension w

"時間"哩個dimension應該係independent from "spatial dimension"....唔可以撈埋黎講

亦即係話4th dimension其實有兩個解法,唔可以撈亂:

1) 時間 (3+1 dimension, 3rd spatial dimension + time)

或

2) 4th spatial dimension

利申: 9up

我睇完套戲覺得係唯一一套接近第四維度嘅戲 btw 攞第二同第三維度作比較，我地第三為度就好似你講咁可以好似神咁觀望返第二維度(平面)，咁第四維度(時間線，知道自已整個人生)望返去第三為度(時間點，某分某秒)都係好似你講咁

推薦睇套戲 幾正